@book{haralambous2004,
  langid = {french},
  location = {{Paris, France}},
  title = {Fontes \& codages},
  author = {Haralambous, Yannis},
  gender = 	 {sm},
  BFTauthordescr = {Mathématicien de formation, Yannis Haralambous est
                  professeur à l'ENST Bretagne, à Brest. Son domaine
                  de recherche est la typographie numérique (en
                  particulier celle des langues orientales) et le
                  livre électronique.},
  BFTauthordescrsrc = {Couv4},		  
  isbn = {978-2841772735},
  isbn10 = {2-84177-273-X},
  pagetotal = {xx-990},
  publisher = {{O'Reilly}},
  date = {2004-04}, 
  keywords = {Caractères d'imprimerie -- Techniques numériques, Jeux
                  de caractères (informatique), Codage, Macintosh
                  (ordinateur), Microsoft Windows (logiciels), Unicode
                  (jeu de caractères), Composition automatique
                  (imprimerie)},
  abstract = 	 {[Couv4] L'ère des caractères ASCII, affichés tant
                  bien que mal et imprimés maladroitement dans une
                  police standard, est révolue. Au XXIe siècle,
                  l'informatique met enfin sa puissance de calcul et
                  de communication au service de l'écrit, dans toute
                  sa diversité et dans toute sa beauté.  Depuis qu'ils
                  s'efforcent d'initier les ordinateurs aux subtilités
                  de la chose imprimée, les informaticiens, les
                  ingénieurs et les dessinateurs butent
                  quotidiennement sur deux types de problèmes : les
                  fontes et les codages. Autrement dit, les glyphes
                  (le dessin) et les caractères (l'information
                  transmise).\par{}550 ans après Gutenberg, l'humanité
                  relève le défi, en mettant au point un système de
                  codage des caractères aussi universel que possible
                  (Unicode), et en concevant des formats de fontes
                  (OpenType, AAT) capables de répondre aux exigences
                  des amateurs de typographie française et européenne,
                  mais aussi de reproduire sur tous les supports les
                  ligatures de l'arabe comme les multiples accents du
                  grec ou les combinaisons des syllabes coréennes
                  hangûl.\par{}C'est à une spectaculaire synthèse de
                  toutes ces connaissances, très souvent inédites, que
                  nous invite Yannis Haralambous. Qu'il s'agisse de
                  modifier ou de créer des fontes et d'optimiser leur
                  rendu par des \emph{hints} PostScript ou des
                  instructions TrueType, qu'il s'agisse de tirer parti
                  des propriétés Unicode, d'afficher des fontes
                  d'Extrême-Orient sur une page web ou avec SVG, ou
                  tout simplement d'installer des fontes sur Mac,
                  Windows, ou X Window, cet ouvrage unique offre à
                  chaque page de quoi satisfaire nos besoins, nos
                  désirs, et notre curiosité.\par{}Tantôt
                  informaticien rigoureux, tantôt artiste passionné,
                  observateur érudit et amoureux de toutes les
                  cultures, Yannis Haralambous démontre avec
                  gourmandise et brio que le scripteur moderne n'est
                  plus condamné à subir les progrès de la technique
                  mais a aujourd'hui les moyens de les exploiter à son
                  profit.},
  note = 	 {[Couv1] Glyphes et caractères à l'ère du numérique},
  BTFsudoc = {077914031},
  BTFworldcat = {77099640},
  BFTindex = 2,
  BTFindexI = {général},
  BTFindexII = {des personnes},
  BFTbiblio = 1,
  BFTcontrole = {Yvon Henel, exemplaire perso},
}

@Comment FIN

